科大生涉在校長論壇傷害中國籍學生鄭燦迪 鄭紀航裁定表證成立 下月裁決

#東區裁判法院第七庭
#鄭紀航裁判官 #審訊
#1106科大

陳(21)

控罪：襲擊致造成身體傷害

被控於2019年11月6日，在科技大學賽馬會大堂與其他不知名人士，非法及惡意襲擊傷害男子鄭燦迪。

背景：11月6日科技大學校長史維就周梓樂同學犧牲一事與學生在公開論壇對話，期間內地學生鄭燦迪(24)推倒一名黑衣少年，遭現場學生聲討，事後報稱眼角及背部受傷，返深圳就醫。4個月後警方憑新聞片段指被告涉案並將其拘捕。陳在3月31日首次提堂，獲 #錢禮主任裁判官 批准以5000元保釋，期間不得離港，須住在報稱地址，每週報到兩次，亦不得接觸控方證人。案件共有2位控方證人及42段閉路電視及一段有線新聞影片。

PW1 受害人
PW2 受害人女友

今日開庭讀出承認事實及控方證人(PW1,PW2)書面口供，沒有傳召該二位證人。另外亦播放多段閉路電視片段及兩段公開網上片段

辯方中段陳詞：
控方主要依頼(1)校園內閉路電視及網上襲擊片段互相對照辯認被告及(2)在被告父母家中搜查之手提電話、手帶、鞋及眼鏡，証據薄弱。首先呈堂片段質素差劣而且事發時在校園出入而與被告容貎相似多不勝數，而被告家中搜出之個人物件十分普遍。如在有陪審員之情况下根本難以用此等証據達到毫無疑點定罪。再者警方用事發6個月後為被告拍攝之照片同呈堂片段截圖作對比也十分危險。

裁判官裁定被告表證成立，被告選擇不作供。

法庭押後至12月21日下午2:30於東區裁判法院第七庭裁決，被告以原有條保釋。

💛應謝臨時直播員💛

首先呈堂片段質素差劣而且事發時在校園出入而與被告容貎相似多不勝數，而被告家中搜出之個人物件十分普遍。如在有陪審員之情况下根本難以用此等証據達到毫無疑點定罪

表證成立

鄭紀航...

點解個紅官仲可以有咁多Case

特等人：紅色貴族

一等人：中共幹部

二等人：中國富人

三等人：西洋鬼子

四等人：中國平民

賤民：香港人

好有契丹人，滿洲人，蒙古人入侵中原各歷朝歷代的情況，當時本國人，外國人做同一件事，本國人反而受罪，外國入侵者就無罪。
記得以前歷史書有講
2020年香港居然重複緊幾百年，幾千年的荒謬之事。

其實兩人打交，點會唔知同學係邊個？

你有無試過奶腳呀?

大陸喱用刀就得

你知 我知 單眼佬都知

案件今開審，控方罕有地沒有傳召任何證人，只讀出事主的書面供詞，提及認不到人，另在庭上播放新聞片及科大校內閉路電視片段共42段影片，指證被告是施襲者。裁判官鄭紀航裁定表證成立，被告不作供亦不傳召證人，案件押後下月21日裁決。

事主鄭燦迪於案發後並無即時報警，其後返回內地，同年12月才返港報案。鄭在口供中指，由於施襲者戴口罩，而且情況混亂，故他認不到人。控方基於事主無法辨認犯案人，故決定不傳召事主作供。

控方亦在庭上播放相關的三段新聞片，以及案發前後共39段科大校內閉路電視片段，指閉路電視片中見的男生，無論髮型、衣著、波鞋，以至所戴的眼鏡、手帶及手持的白色手機，均能辨認出就是案中襲擊者。

辯方陳詞則指，相關閉路電視片段質素極差，控方要求法庭將被告在案發後六個月被捕後所拍照片，比對襲擊者、學生宿舍內走動的人，做法相當危險，而且在案發時段貌似襲擊者的人多不勝數，以此比對相當危險，出現誤認的機會很大。惟裁判官鄭紀航不接納毋須答辯陳詞，裁定表證成立。

支那人唔告

榴槤乜乜乜

香港人話自己死都唔移民喎
佢地留係度就係一等
移咗民就係二等

其實表證成立即係呢件事有機會發生，唔代表一定入罪

不過鄭紀航判就100％入罪啦屌

連登仔 : 反對血統論，要將民主感化支那港漂，香港有海洋法，錢會無限黎，深圳偷香港資源我地 WFC，深圳冇海洋法，取代唔到香港，深圳人黎偷我地資源，我地睇唔到

辯方陳詞則指，相關閉路電視片段質素極差，控方要求法庭將被告在案發後六個月被捕後所拍照片，比對襲擊者、學生宿舍內走動的人，做法相當危險，而且在案發時段貌似襲擊者的人多不勝數，以此比對相當危險，出現誤認的機會很大。惟裁判官不接納毋須答辯陳詞，裁定表證成立。

所以無恥就係無敵

有原告人咪告囉，件垃圾又蒙晒面縮返老母個西到

鄭紀航

見到呢條撚樣就知 乜都入撚梗